\input umk_preamble

\input general_info.tex

\begin{document}

%\tableofcontents

\section{Цели и задачи освоения дисциплины}
\input{sec-1-goals}

\section{Место дисциплины в структуре ООП ВПО}
\input{sec-2-place}

\section{Требования к результатам освоения содержания дисциплины}
\input{sec-3-control-req}

\section{Содержание и структура дисциплины}
\input{sec-4-structure}

\section{Образовательные технологии}

Учебный курс состоит из двух учебных модулей. По окончании каждого модуля проводятся контрольные работы в виде электронных тестов для проверки усвоения теоретического материала и в виде задач для решения на компьютере по аналогии с задачами, выданными в рамках лабораторных работ. Лабораторные работы описаны в пособии [1] п.~\ref{author-res}.

При проведении лекций и практических занятий используются следующие образовательные технологии:
\begin{itemize}
	\item мультимедийные лекции;
	\item электронные формы контроля;
	\item самотестирование студентов.
\end{itemize}

Учебный процесс базируется на концепции компетентностного обучения, ориентированного на формирование конкретного перечня профессиональных компетенций, актуализацию получаемых теоретических знаний. Развертывание компетентностной модели обучения предполагает широкое применение инновационных способов организации учебного процесса, в том числе технологий управляемого самостоятельного обучения в том числе балльно-рейтинговой системы, а также внедрение системы онлайн-поддержки внеаудиторной работы студентов.

\section{Оценочные средства для текущего контроля успеваемости и промежуточной аттестации}

\emph{Полный комплект контрольно-оценочных материалов (Фонд оценочных средств) оформлен в виде приложения к рабочей программе дисциплины.}

\section{Учебно-методическое обеспечение дисциплины}

	\ssect[Основная литература]\label{main-lit}

\begin{enumerate}
	\item Tanenbaum A., Ostin T. Structured Computer Organization / Prentice Hall; 6th edition (August 4, 2012). 800 p.\\
	Перевод: Таненбаум Э., Остин Т. Архитектура компьютера / 6-е изд.(+CD) — СПб.: Питер, 2013. — 816 с.
\end{enumerate}

	\ssect[Дополнительная литература]
\begin{enumerate}
	\item Stallings W. Computer Organization and Architecture /  Prentice Hall; 9th edition (March 11, 2012). 792 p.\\
	Перевод: Столлингс У. Структурная организация и архитектура компьютерных систем / М: Вильямс, 2002. 896 с.
\end{enumerate}

	\ssect[Список авторских методических разработок]
	\label{author-res}
\begin{enumerate}
	\item А.\,М.~Пеленицын, Н.\,Н.~Ячменёва. Методические указания к практикуму по курсу «Архитектура компьютера» [Электронный ресурс]\\
	\url{http://open-edu.sfedu.ru/node/2622}
\end{enumerate}

	\ssect[Интернет-ресурсы]\label{online-res}
\begin{enumerate}
	\item Сопроводительные материалы к учебнику [1] п.~\ref{main-lit}:
	\begin{otherlanguage}{english}
	Structured Computer Organization, 6/E
	\end{otherlanguage}
	[Электронный ресурс]\\
	\url{http://www.pearsonhighered.com/educator/product/Structured-Computer-Organization-6E/9780132916523.page}

	\item Википедия: Свободная энциклопедия, английский раздел [Электронный ресурс]\\
	\url{http://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page}
\end{enumerate}

\section{Материально-техническое обеспечение дисциплины}
\input{sec-8-material}
	

\clearpage
\section{Учебная карта дисциплины}

% \input ukd_body.tex
% \input ifmo/body2.tex

\end{document}
